 Seleccionar el precio total de las compras ordenado por categoría.
R=
no logre hacer este requerimiento!


Explica la diferencia entre Composición y Herencia, incluyendo ejemplos de cuándo es más apropiado usar una o la otra.
R=
la herencia es como su nombre lo dice hererdar los metodos a sus hijos
la composicion es algo que guarda instancias de muchas clases
es mas apropiado usar herencia para proyectos de corto plazo ya que la composicion es mejor para proyectos de mayor envergadura

Describe en detalle cómo Laravel usa el patrón de diseño MVC
R= 
Laravel usa el Patron Modelo,Vista,Controlador para llevar un mejor orden de la aplicacion
y para la facilidad de la programacion orientada a objeto!

Utilizando Laravel (Subir repositorio con la aplicación) , se requiere crear las rutas para un sistema que muestra películas de distinto género. Con la base /pelicula/, crea una ruta que dirija a una acción por cada género (entregado como parámetro) en el controlador. Los géneros válidos son Drama, Comedia, Acción y Terror. Cualquier otro género debe devolver error 404.
R=
Listo

¿Cuáles son las ventajas y desventajas de usar el patrón de diseño Active Record en la capa de Modelo?
R=
la ventajas que posee es q separa el cosigo sql debido a q todas las consultas las hace esta libreria
desventajas dependencia de la libreria

Comandos necesarios para crear un controlador en Laravel, como correr un seeder en PHP, que diferencia existe en el objeto extraído con el método find o All.
R=
php artisan make:controller Nombre -r
//correr un seeder
php db:seed
//correr un seeder despues de una migracion
php artisan migrate:refresh --seed
el metodo all se trae todos los registros de la base de datos
find es para buscar por filtro y suele traer solo 1 registro

Subir las respuestas de la prueba en un reporsitorio junto con la app y notificar